Koos ollid tallitaja: N. Mähle, abbilissed Gus: Norwit ja H. Pissa seatud kohto päwa piddamas.
Willem Kusik kaebab kohto ees, et Jõulu laupääw õhto tulnud Gustav Holm neile ja pallunud tedda ka jälle omma jure tulla. Et naad seltsipoisid olnud, läinud temma G. Holmi kasas Pattareisse, kus G. Holm ellab. Olnud seal põhkus maas ja ajanud teistega jutto. Seal tulnud Peter Pirbe alt omma toast ka senna üllesse, täis joobnud, ja hakkanud seal essite G. Holmiga sannutlema, wimaks tahtnud ta G. Holmi koggoni peksta. Temma läinud wahhele ja öölnud P. Pirbele: Olle ommeti rahhul, meie keik olleme jo seltsipoisid ja sa teed ilma asjata tulli. Sest sanud P. Pirbe wihhaseks, karganud W. Kusiko peale, lönud tedda ja kärristanud tal westi ja kue katki. Temma winud ta siis alla ja sega olnud tülli otsas.
Peter Pirbe tunnistab, et se temma sü nenda on, ja et ta sedda joobnud peaga teinud.
Kohhus mõistis otsust, et Peter Pirbe maksab selle omma rummala teo eest 1 R. 50 Cop wallalaeka.
